\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{anysize}
% izq der sup inf
\marginsize{2cm}{3cm}{2.5cm}{2.5cm}

\usepackage{graphicx}
  \graphicspath{{./imag/}}
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\usepackage{times}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\newtheorem{teorema}{Teorema}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages}

\allowdisplaybreaks

\usepackage{color}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}

\usepackage{listings}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\tiny,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

% La pagina quedaba bastante mal, probé estos paquetes sin convencerme.
%\usepackage{a4wide}
%\usepackage{fullpage}
%\usepackage[a4paper]{geometry}
% Finalmente agregué esto y compile pasando por:
% dvips Tesis.dvi -o Tesis.ps -t a4 && ps2pdf -sPAPERSIZE=a4 Tesis.ps Tesis.pdf
% y quedó bien al imprimir
% Ojo: quizas era problema de la impresora a pdf que usaba

\usepackage{fixltx2e}

\usepackage[small,bf,justification=centerlast]{caption}

\usepackage{subcaption}

\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[colorlinks=true, citecolor=black, filecolor=black, linkcolor=black, urlcolor=black]{hyperref}
%\usepackage[all]{hypcap}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
\fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}
\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%\addtolength{\headheight}{0.5pt}
\addtolength{\headheight}{10pt}
\setlength{\footskip}{0in}
\renewcommand{\footruleskip}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{%
 \fancyhead{}
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

\renewcommand{\cos}[1]{\mathrm{C}\left({#1}\right)}
\newcommand{\coslargo}[1]{\mathrm{cos}\left({#1}\right)}
\renewcommand{\sin}[1]{\mathrm{S}\left({#1}\right)}
\newcommand{\sinlargo}[1]{\mathrm{sen}\left({#1}\right)}
\newcommand{\atandos}[1]{\mathrm{atan2}\left({#1}\right)}
\renewcommand{\tan}[1]{\mathrm{tg}\left({#1}\right)}



\newenvironment{abstract}%
{\cleardoublepage \thispagestyle{empty} \null \vfill \begin{center}%
\bfseries \abstractname \end{center}}%
{\vfill \null }

\title{Sistema de control distribuido para una máquina caminante}
\author{Joaquín Tomás de Andres y Martinez de Arenasa}

\begin{document}

\frontmatter
\include{caratula}

\setcounter{page}{1}
\include{resumen}
\include{dedicatoria}
% \include{prefacio}

% Índice.
\tableofcontents

\mainmatter
\include{introduccion}
\part{Fundamentos teóricos}
\include{gait}
\include{estabilidad}
\include{gdl}
\include{trayectoria}
\include{cinematica}
\include{estatica}

\part{Realización práctica}
\include{software}
\include{mecanica}
\include{hardware}

\part{Resultados y conclusiones}
\include{resultados}
\include{conclusiones}

\include{apendices}

\part{Esquemáticos}\label{part:esquematicos}
\includepdf{./imag/esquematico_controlador_principal.pdf}
\includepdf{./imag/esquematico_sistema_de_potencia.pdf}
\includepdf{./imag/esquematico_controlador_pata.pdf}

\part{Código}
\include{code}

\backmatter
%\bibliographystyle{spain}
\nocite{*}
\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{tesis}
\end{document}
